
\begin{vocablist}
	\Glspl{arca}, \emph{\glspl{ark}}.

	\glspl{canis}, \emph{\glspl{dog}}.

	\glspl{cognosco}, \emph{\glspl{know}}.

	\glspl{cras}, \emph{\glspl{tomorrow}}.

	\glspl{cum-w}, \emph{\glspl{when}}.
	
	\glspl{cunctus}, \emph{\glspl{all}}.

	\glspl{de}, \emph{\glspl{from}}.

	\glspl{dens}, \emph{\glspl{tooth}}.

	\glspl{dicens}, \emph{\glspl{saying}}.

	\glspl{dimitto}, \emph{\glspl{forgive}}.

	\glspl{et-et}, \emph{\glspl{both-and}}.

	\glspl{exeo}, \emph{\glspl{come out}}.

	\glspl{fruor}, \emph{\glspl{enjoy}}.

	\glspl{heri}, \emph{\glspl{yesterday}}.

	\glspl{hic adv}, \emph{\glspl{here}}.

	\glspl{modicus}, \emph{\glspl{small amount}}.

	\glspl{nisi}, \emph{\glspl{except}}.

	\glspl{occidit sol}, \emph{\glspl{sun sets}}.

	\glspl{pars}, \emph{\glspl{part}, portion}.

	\glspl{sacerdotium}, \emph{\glspl{priest's office}}.

	\glspl{turba}, \emph{\glspl{multitude}}.

	\glspl{unde}, \emph{\glspl{whence}}.

	\glspl{vivens}, \emph{\glspl{living, participle}}.

\end{vocablist}

1. Misereor amici mei.\footnote{See \S 98.}
2. Miserére nostri.\footnote{\emph{Nostri,} Gen. Plur. of \emph{ego.} \S 27.}
3. Venerare Deum (Imper.).
4. Misereor turbae.
5. Homines hortati sunt.
6. Rex milites hortabitur.
7. Confiteor peccatum meum.
8. Frater ejus mortuus est.
9. Noli imitari malos.
10. Ubi est qui \emph{(he who)} natus est rex Judaeórum?
11. Bene omnia fecit; et surdos fecit audíre, et mutos loqui.
12. Oritur sol, et óccidit.

13. Puélla non mortua est, sed dormit.
14. Veni, séquere me.
15. Oves meae vocem meam áudiunt : et ego cognosco eas, et sequuntur me.
16. Ortus est sol.
17. Christus pro nobis mortuus est.
18. Manducemus et bibamus; cras enim moriemur.
19. Deum veneramur, qui nos creavit.
20. Nemo nascitur sapiens.
21. Ecce nos dimisimus omnia, et secuti sumus te.
22. In omni loco oculi Domini contemplantur bonos et malos.

23. Et audivi vocem de caelo, dicentem mihi; Scribe: Beati mortui qui in Domino mriuntur.
24. Domine, si fuisses hic, non esset mortuus frater meus.
25. Revertar in domum meam, unde exivi.
26. Eamus et \emph{(also)} nos, ut moriamur cum eo.
27. Jesu, fili David, miserere mei.
28. Oblivisci me fecit Deus omnium laborum meorum, et domus patris mei.
29. Dixitque Dominus ad eum: ``Ingrédere tu, et omnis domus tua, in arcam.''
30. Audite multa, pauca loquimini.
31. Mutus non loquitur, surdus non audit, caecus non videt.
32. Magister discipulos hortari amat.
33. Peccata sua confessi sunt.
34. Peccata sua confitebuntur.

35. O mi pater, miserére mei.
36. O Deus, miserére nostri.
37. O Deus, hominum cunctórum miserére.
38. Verentur parentes: regem timent.
39. Parentes meos verebor.
40. Filium meum verebuntur.
41. Ortusne\footnote{See Ex.~12, note.} sol?
42. Sol orietur.
43. Heri amicus meum mortuus est.
44. O pueri! veremini parentes.
45. Veremini Deum.
46. Peccatum suum confessus est.
47. Sine dentibus nati sumus.
48. Tollat crucem suam, et sequatur me.

49. Melior est canis vivens leone mortuo.\footnote{See \S 90, \emph{c.}}
50. Quomodo miseretur pater filiorum.\footnote{See \S98, \emph{a.}}
51. Obliti sunt Domini Dei sui.\footnote{See \S98, \emph{c.}}
52. Cum sacerdotio fungeretur.\footnote{See \S122, \emph{a.}}
53. Ut fruatur parte sua.\footnote{See \S122, \emph{b.}}
54. Modico vino utere.\footnote{See \S122, \emph{c.}}
55. Nisi panem quo vescebatur.\footnote{See \S122, \emph{d.}}
56. Lacrymatus est Jesus.\footnote{See \S129, \emph{a.}}
57. Ingressus in templum Domini.\footnote{See \S142.}

